piCat — кошачий манипулятор на Android
######################################
:date: 2011-09-21 13:51
:author: pilgr
:category: Android
:slug: picat-koshachij-manipulyator-na-android

Я в полном недоумении, что же вы ожидаете увидеть под этим заголовком?
Манипулирование кошками? Кошка, манипулирующая Android-девайсом? Кошачий
робот?

piCat это приложение которое превратит ваш android-девайс в еще одно
сенсорное средство упраления компьютером. Хорошая компания для
клавиатуры, тачпада и мышки (потому и кошка). Сугубо для гиков.
Приложение-эксперимент.

Выглядит как сенсорная клавиатура. Раскладка и доступные клавиши
автоматически меняются в зависмости от активного приложения на
компьютере.  Жестами можно переключаться между активными приложениями,
подтверждать диалоги и прокручивать странички. Это пульт управления
меди-приложениями  или презентациями. Это и просто клавиатура с набором
"хоткеев", которые лень запоминать. Подключается по WiFi или USB. Нужно
установить серверную часть на компьютер.

Поддерживаемые приложения:

-  Photoshop
-  PowerPoint
-  Google Chrome, Firefox, Internet Explorer
-  VLC, Winamp, Windows Media Player, SPlayer, AIMP
-  IntelliJ IDEA, Eclipse
-  Skype
-  Far Manager

В процесее работы над piCat использовался сам piCat. Первей всего был
создан профиль для IntelliJ IDEA. В процессе разработки ни одна кошка не
пострадала. Но piCat приобрел сугубо кошачью черту — любит чтобы его
гладили. Жестами.

Как возникла идея? Во время работы за компьютером наши телефоны или
планшеты бездействуют и пыляться. Добро народное пропадает зря. Нужно
задействовать! Тут же вспомнилась клавиатура Оптимус Лебедева. Что из
этого получилось прошу отведать и последовать в
`маркет <https://market.android.com/details?id=name.pilgr.android.picat>`__.

|screenshot 11|

.. |screenshot 11| image:: /uploads/2011/09/screenshot_11.png
   :target: /uploads/2011/09/screenshot_11.png
